%%% Copyright (C) 2022 Simon Paquette
%%%
%%% Information de contact : latex.multioc@gmail.com
%%%
%%% Il est permis de partager (copier, distribuer ou communiquer) ou adapter 
%%% (remixer, transformer et crer à partir) ce logiciel sous les termes de 
%%% la licence Attribution-NonCommercial-ShareAlike 4.0 International 
%%% (CC BY-NC-SA 4.0) sous les conditions d'attribution, de ne pas en faire une
%%% utilisation commerciale et de partager dans les mêmes conditions.
%%%
%%% Le logiciel est fourni "tel quel", sans aucune garantie, qu'elle soit 
%%% explicite ou implicite, incluant, mais sans s'y limiter, les garanties 
%%% implicites de qualité marchande et de convenance à une fin particulière.

\documentclass[12pt]{standalone}

\usepackage{pgfplots}
\pgfplotsset{compat=newest}
%\usepackage[dvipsnames]{xcolor}
\usepackage{tikz}
\usepackage[output-decimal-marker={,}]{siunitx}             

\tikzset{%
  /pgf/number format/.cd,
  fixed,
  precision=2,
  /pgf/number format/use comma,
  /pgf/number format/1000 sep={ }
}

%%%
%
% La série statistique de 30 données est
%
% 0-30 : 16,7 %
% 30-60 : 43,3 %
% 60-90 : 20,0 %
% 90-120 : 6,7 %
% 120-150 : 6,7 %
% 150-180 : 3,3 %
% 180-210 : 3,3 %
%
%%%

\begin{document}

\begin{tikzpicture}
\begin{axis}[
	axis lines=middle, 
	y axis line style={->},
	x axis line style={->},
%	axis x discontinuity=parallel,
	xmin=0,
	xmax=225,
	xtick distance=30,
%	minor x tick num=1,
    ymin=0,
    ymax=47.5,
    ytick distance=5,
%    minor y tick num = 1,
    xlabel={\textbf{Indice}},
	xlabel near ticks,
	ylabel={\textbf{Pourcentage de jours (\%)}},
	ylabel near ticks,
    area style,
    set layers = axis on top,
    width=15cm,
    height=12cm
    ]

%xlabel style={at={(ticklabel* cs:1)}, anchor=west},

\addplot+[ybar interval, mark=no, draw=black, fill=blue!40] plot coordinates {(0,16.7) (30,43.3) (60,20.0) (90,6.7) (120,6.7) (150,3.3) (180,3.3) (210,0)};

\foreach \x / \y in {0/16.7, 30/43.3, 60/20.0, 90/6.7, 120/6.7, 150/3.3, 180/3.3}{%
\edef\temp{\noexpand\node[above] at (\x + 15,\y) {\num{\y}};}
\temp
}

\end{axis}
\end{tikzpicture}
\end{document} 